香港人將發明無領袖式革命

首先唔好jump to conclusion, 即刻講得定唔得

開post 嘅原意係想講下，大家覺得無領袖嘅社運搞得成唔成功，又想問下大家覺得無領袖嘅革命會唔會行得通

兩樣嘢本質好唔同。我地嘅社運，而家轉變成多元化示威同抗爭手段，雖然話無大台，但事實上大家都mv私底下組織，先搞得成。當然亦有啲手足係好似我咁，每次都係自己出去做嘢。未必下下夾到人腳。因為你圈子唔係個個有相同定位。

但革命呢？究竟有無可能發展出無領袖革命？
好多手足都留意到黑警嘅進步，我想提出一點我留意到嘅地方。

黑警之所以團結，除咗佢地係命運共同體之外， 係因為"組織"。

組織比到安全感佢地。佢地嘅訓練教識佢地一樣好重要嘅嘢 - 同伴係可以信任的，佢地會係危急關頭救你。反觀我地自己呢邊，你講唔講得出呢句嘢？我地手足情深，但有事發生果下，你會諗，你隔離果個，係黑警卧底？係偽勇武？係和理非？結果你會自己走得快過佢。咁呢啲情況點會有勇氣一齊打狗，你自己一個打，都唔會係100%攻勢，一忌住就唔係攻勢。

所以點解Navy Seal 最最最重視嘅一樣嘢就係，never leave a seal behind. 原因就係信任。有信任，你先可以係電光火石之間，救人，打返轉頭，嬴。

咁組織點樣黎？暗地裡進行，但要有野心去座大，如果要對抗中共，你無返一個義和團級數嘅組織，點樣可以有效對抗？ 如果繼續迷信無大台，無領袖，我地係咪真係會搞到革命？呢個值得探討。或者可能存在一條全新嘅路，但呢一刻睇返歷史，可能香港人面對嘅，係有幾願意為革命而死，而唔係單純食皇家飯。

一聽到革命要流血，好多人都驚。但而家香港人無流血？有幾多手足下落不明？但我地做到啲咩？我地連光明正大還拖嘅力量都無，只可以嬲，之後繼續比人禁住黎打。點解？因為大家迷信無組織嘅運動會有神奇效果。

搞組織絕對有風險，而且亦有機會比共狗描述成恐怖分子。

但而家香港人有晒國際聯繫，道德高地已佔，下一步示威者有組織地行動根本係國際社運意料之內，反而到呢刻都無大台，佢地先至好奇，佢地都想知呢個係咪一個新模式，但如果我地無領袖嘅運動突破唔到，下一步呢？

黎緊嘅方向應該集結抗爭所有嘅力量，成立組織，有系統地獲得資金，資源，訓練。要可以全職抗爭。而且最重要係，組織內嘅抗爭者係要有高度信任。有人會擔心有卧底咁點？黑社會夠有卧底啦，咁佢地點對啲卧底？成日話殺狗，如果有鬼比人捉到咪殺到狗囉，係咪咁講？

長期罷工效果

返shift，射波齊參與
邊日放假/射波 就好去遊客旺區振興經濟啦

一齊輪住嚟射波
入嚟集思廣益啦！

樽頸？攬炒？不如試下輪更啦

軍師你好
你想起大台
可以落前線帶頭做將軍衝

首先我唔係軍師，你有睇內文就知
你無睇嘅，都無必要同你討論

啱

唔建議起大台
不過學樓主話齋 要突破衣加既樽頸
冇領袖嘅革命係咪真係可行
樓主話組織可以團結同伴都幾岩
雖然「香港人」哩個組織概念的確喺冇大台之下令大家團結起黎 但係戰場面對狗既時候的確係對附近既手足唔夠信任
抗爭者點樣可以喺冇大台冇領袖之下變得更加團結

其實幾個至十幾個人既細組織又點睇
前線手足本身已經有
打波既打波 support既support 起碼大家都肯定自己既定位先

我嘅諗法係咁，有組織，但唔做大台，各自行動

一開始可以各自細組織行動，但細都要有規模，起碼20 - 50 人先係組織，同埋唔可以全部人都做高風險活動，要主力助大組織先係重點

助大有兩大方針，錢 同 人

理念當然聚到人，但人都要食飯
全力搞組織需要好多時間心血
要打工效果唔理想
有錢維持到生計 自然會有更多人join

另外你話有無人嘗試緊，一定有，但因為呢個方向未成氣候，想同大家傾多啲，睇下係咪可行，可行嘅話就一齊做

9月已經有相同想法, 但細節位難搞
帶頭人? 總要人帶頭去組織, 唔理佢大唔大台都好
有左組織, 被人一網打盡既風險都大好多

雖然有以上問題，
但我都支持成立前線抗爭組織去加強行動力 (明/暗都好)

有個難題就係你衝上去打 會有機會中實彈 武力不對等嘅情況下 我哋嘅傷亡會好慘重

武裝 基金 聯繫其他地方
等一個時機

無大台有組織係樓主想講嘅嘢

上面睇文先啦

打得贏就打，打不贏就走

要有系統有組織咁點會冇領袖

老老豆豆依家死左幾多人?

依樣好高風險 好易就比對家察覺到
好快就會比人拉

我意思對家有槍 硬對硬我哋未必真係夠抽
要抽都要揀個對家冇高武力嘅時候

今時今日唔係佯動，偷襲，突擊，仲可以點? 諗清楚點打先

其實對家有組織 我地都可以估到對方大方向係點做
有無可能利用返依點去攻擊對方
舉個例 如果想經濟攬住 睇返LKF個日 跟本唔洗靠我地 對方就幫我地搞到無晒生意 依加對方收到消息就會即刻派人去唔比市民聚集 如果成日咁搞 最後就會變咗商家佬同政府互對

冇組織=一盤散沙
電律黎

我認同樓主意思
無大台好處係難以被擊潰，但同時都難以組織有規模既攻勢

如果當呢場係一場戰爭，革命，無大台既缺點會慢慢浮現出黎。
縱觀歷史有邊場革命係無領袖？

如果你仲當呢場係示威抗爭，咁你應該會屌柒我仲想起大台

權宜之計，只能建立地下大台，其實而家都有不過好多人唔自覺
1. 連登
2. 文宣組

你只需要問自己，一個普通既中年人由咩渠道吸收到訊息去遊行？文宣？文宣邊個整？邊個叫文宣組整？文宣組係咪來者不拒？整得肉酸或者無人宣傳會唔會有人去？

冇大台 is a must
一有大台，中共就可以針對性打擊你
基本上必死無疑
下一個好明顯係公務員公會代表
佢自己起個大台，害咗自己

其實唔係冇領袖
而是人人皆可以係領袖

無領䄂
只對政權造到dot傷

如果時勢急轉
我覺得會反應唔切
冇乜一股作氣既力量

應該話係建立公民社會
抗衡政權管治

根據風險承受能力，現場組小組
三人一小組，九人一大組
組員被拉，三人要有決心一係一齊俾人拉，一係就救人。
一個細組俾狗包圍，大組要去撕破包圍圈，抽出一隻狗，對家個陣腳就會亂，救唔返士氣會崩潰，不敗神話會破滅。

速龍衝擊實際係最弱嘅時候，冇豬嘴嘅話唔用得煙，埋身唔開得槍，遠離綠色防暴失去支援。氣勢有餘，人數未足，如果有幾十人有心理準備要企硬反擊，又有幾十人受到激勵壓返上，速龍戰術就要破產。

感謝巴打

認同 明有明好 暗有暗好 呢點可以繼續兄弟爬山

至於帶頭人方面，我個人認為有領袖能力嘅人，或者單純想領導大眾嘅人一定有，只係呢刻大家嘅思想仍然處於「堅持去領袖化」，更可能有人會擔心出黎帶頭就比人冠以大台之名，想上位攞著數

打個比喻，其實三罷都需要組織，都有人講搞工會，只不過呢樣要明搞，唔係個個都覺得自己有號召力，或者承受到風險。相反暗組織，只要你有心，你就可以帶頭，但同時如果想件事work, 可以帶頭後再繼續睇下有無其他人比你更適合帶領大家，用民主制去選出領袖 幹部，選賢任能

當然比人一網打盡係好易，所以呢方面就真係要同警犬，共狗，鬥智鬥力。玩得掂嘅，香港就係我地，玩唔掂，點都係死路一條，所以我先想鼓勵群雄起義。

巴打，你唔係無道理

但呢個就係我地嘅思想要從根本性去改變嘅原因

槍人地有，你而家無，將來呢？

某啲組織初期可以唔需要行動，唔需要打狗，但你真係搞到條走私水路，咁就可以有資本

我明個講法好似叫一個文弱書生無啦啦去走私軍火咁荒謬，但而家係講緊革命，走私真係好閒

當然有人會擔心國際戰線，但我覺得鋪定路無壞

風險一定係大，如果唔係黑社會個個去搞革命搶晒成個國家返黎啦

都係果句
如果難以建立大台
就必須將運動橫向發展
確保唔同抗爭層面同小組都有唔同年紀人加入
例如我樓下連儂牆核心小組30人有3成都係中年人
呢樣野非常緊要，因為只有中年人先至能最有效將訊息廣傳番比中年人
如果行動派群眾越多，即使係一個小型群組，能夠動員既人數都會增多。

懶人包：以自己為中心，或幾個朋友為中心，建立一個絕對能亙相信任的小團體，必須是行動派而唔係冷氣。

邊次打赢

推

值得深究

無大台模式開始嘅成功係因為「盲拳打死老師傅」
無論政府同驚謊都未見過亦唔識點對付，結果手忙腳亂。

如果以快打快，傾掂數即收手就work。

但正正就係無大台，要凝聚一個細共識（即係要妥協幾多）係好難，所以註定係會拖長。

當對方喘定鳴啖氣，摸清你哋行動模式，就可以針對性哋挑釁我哋嘅行動，特別係衝衝子。結果就好似鬥牛咁追住塊紅布撞

沒有大台源於對泛民嘅不信任，亦有因為上次政府殺清大台。但現實係而家唔會有人拎到「大台」呢個認受。

但領袖之所以不可或缺，係佢可以喺最關鍵時刻作出一個帶領大隊最大利益性價比嘅決定同令人跟從。

上之跟錯陳勝吳廣，今次就連劉邦都俾人掃出門口....結果，最後就係一盤散沙

pushhhhhhh

我反而覺得係香港呢刻對無大台去到一個迷信既地步

但散沙呢有好處同時有缺點
因為真係唔多人有果種"主動"覺悟
有發過夢就知9成9人係企係度

個人覺得所謂大台唔係指某特定人物

大台可以係一個人
可以係一team人
可以係一個組織
可以係一個tg group
可以係連登嘅一個post

每次集會必須有不反對通知書申請人
每次遊行吹雞最多人嘅係民陣
每次開花前都必定要喺連登睇個post有幾多正評先

所以同意唔好再話運動冇大台好成功 因為成個革命係好散亂

我費事直接講，但絕對認同

即係等於一個人點運作一樣：人有大腦去處理訊息同發號施令。但唔會講大腦就係領袖，佢只係其中一份子。

但實際上個人認為可以搬micro services 的慨念：每個unit都係可獨立運作的單元，要做某d嘢時就call需要的單元一齊行動。平時就大家唔使理自己run。

每個單元自己都有faults tolerant 機制。

組織等於一間上市公司，其實換咗個領袖（CEO）係唔會有問題，間公司一樣可以run落去。當然，每個CEO能力唔同係會有影響啦，但係冇組織又冇突破，冇突破到就輸咁濟，睇你想點囉

咁CALL個個咪自然會做左領袖既角色
協調本身真係領袖既其中一個作用
就算你唔搞列寧式先鋒黨
你都會搞到一個"中央"出黎去做協調同決定方向
只要你想擴大行動規模幾乎係一定會出現咁既物體
如果唔係只會各自為戰一盤散沙咁落去

你冇CEO你都要有董事會
家陣情況就係次次做野都開股東會仲要N咁多股東
咁點玩

岩 擴大社會各階層既人加入都係可行

咩野都有正反兩面啦
有大台 領袖做錯決定都可以冚家攬住一齊死
無大台 就要相信群眾智慧

大台其實可以好民主

樓主咪講咗拆散囉，20-50㗎咋，咁都N咁多股東？宜家就係低級職員太多，冇管理層嘛。

香港另一個面對緊既問題係敵人boss唔喺同一個地圖
假設有日抗爭者更有組織，規模，攻擊力提升有得真係對戰到 甚至落場贏到戰役
咁之後呢？
依個係必須要面對既事實

不過近啲睇 首先解決左近排不斷比人打壓 大幅度扣血既問題先

咁先型，打壓人民暴君，係不會得逞

無免費嘅午餐，無低風險嘅革命

係 CEO 可以選出黎
重大議程當然可以要投票決定
但領袖嘅重要性就係，你證實到自己嘅能力，就會有人追隨，大家就會相信你嘅決定，行動就會有效率

但我地抗爭模式無善加利用有經驗人去領導，亦無好好保護呢啲經驗

最有經驗嘅人，係應該帶領，訓練，做決定，唔係淨係向前衝

ubisoft 己經教左點做

英雄所見樂曈。
其實我一直都覺得係一個好好嘅參考方向。

厲害！朋友，我建議你將呢滴見解寫成論文，等後人有多一種抗爭方式。

ceo係土生土長係香港既美國人呢 咁得唔得

Push

我覺得可以係有不同及多個組織，而唔係一個組織招攬所有人
一個組織max 50人左右，組織之間互相制衡避免大台
人數較少避免一網打盡，而且完全不公開招募

不會成功

支持討論

你唔係前線就會比人話冷氣軍師，問，咁你唔衝？之後啲人就衝咗，咪冇人有經驗去領導同訓練囉

講得好

但歸根究底，點解佢地會自得上黎講嘅係冷氣軍師，因為你無見過佢上前線，亦無見過佢實際運用佢講過嘅嘢。所以如果所有人都可以認識咗先上前線，或者係上完前線之後會認識，就可有效交流經驗，因為你會覺得有說服力

應該係諗如何令小組之經的聯繫更加流通，好似平記咁成為一個平台，而小組間亦需要一個共同的平台，但要有防滲透的機制，大家一齊諗下仲好

細組本身就存在，係telegram 之組以各自的信任程度同紀律存在，所以要組係全民組細team 的規則

Eg:
公海

細谷

行動組

每個程級都要有明確分工，同私隱層級
分層之間要有証明機制

大家一齊諗下啦

個問題在於今日,巴打你或者我企出嚟話開團
實際上其他人睬你同我都有味
然後繼續自己呃自己話依種無大台各自爬山係抗爭新模式
個深層架構嘅問題其實好嚴重